移民潮再起恐拖低港樓價

【專業人士流失 中高價物業最受壓】移民潮再起恐拖低港樓價

本港正醞釀的 #移民潮 恐會拖低樓價。#英國 政府早前宣布，擁有英國國民（海外）護照（#BNO）身份的港人，可申請簽證到英國居留，滿6年後符合條件可入籍，昨天（1月31日）起接受申請，英國內政部估計首年將有12萬至15萬人申請。分析認為，移民潮令置業需求下降，不排除引發物業拋售潮，成為本港 #樓價 受壓的其中一個因素。

星級房地產分析員、奧陸資本總裁兼投資總監蔡金強預測，今年本港整體樓價跌約5%。他估計2021年新樓供應有2萬至2.5萬伙，較去年的1.2萬伙多約一倍，但發展商不會「劈價」賣樓，發售時只會較市價稍為下調，故樓價僅微跌。移民潮是樓價難以上升的原因，對中至高價樓壓力最大，大眾市場則不乏自住需求；超級豪宅則受惠於金融市場向好，這類樓盤走勢相對較佳。

運輸及房屋局數據顯示，去年私樓施工量大減三成六至1.18萬伙，落成量增逾五成至2.09萬伙，現樓貨尾1.2萬伙，估計未來3至4年私人住宅潛在新供應9.2萬個單位。

蔡金強指出，移民潮對樓市構成影響，較具移民條件的中產或專業人士留港意欲降低，加上內地精英不再對香港趨之若鶩，相關需求減少，未來兩年中至高價樓會受拖累。他說：「成日有睇樓，已有啲筍盤出現。」但相信移民盤不會海量湧現，移民不代表要即時放盤，尤其業主未必願意以低於市價出讓。由於環球央行放水下資金主要流入股市、債市及黃金，故不看好樓市前景。

【相關新聞】
【專家料樓市辣招暫不變】

-------------------------------------
訂閱《信報》->

#信報 #今日信報 #英國國民海外護照 #香港 #中高價樓

點會呢，有千千萬萬嘅蝗蟲

低極都係高峯

香港咁正, 冇可能有人移民走, 再嘈, 國安法個作者

跌價gogogo

生性D啦, 就跌一次黎睇下啦, 求下你地淡友, 威返次得唔得
輸L 左十幾年啦, 睇住D樓升, D飛機都就黎打晒落黎

白鳩痴，股樓創新高呀

幾多錢上限仍算大眾市場？

基本上一百萬兩房一廳都嫌貴

林鄭奇謀黎
黑暗兵法 智冠天下

望下恆指頭幾隻火車頭係咩股先啦
造數容不易

房屋台股票台已經有一班天生嘅維穩機器

最多咪跌一兩成，之後又升返， o 的供應咁小

國安法英女皇

唔好跌, 好多人要賣樓走

大陸話買層樓就可以搬來香港..

大把人做啦，又可以走資

香港仲吸唔吸引到中國人黎買樓呢

一定有....不過係代替香港人既方式

最藍咁滯

有14億人托住，驚hi

呢挺專家話跌
即係安全

跌條撚咩，一兩成好未？

支拿人大把水，香港人大把水。買樓係信仰，點樣跌？

利申：冇貨